[{"id":"ltwq4u4n","question":"Yangın A1: Hangi durumda yangın en hızlı şekilde yayılır?","answerOptions":["Yüksek sıcaklıkta","Düşük nemde","Yanıcı malzemelerin bulunduğu ortamda","Rüzgarlı havalarda"],"answer":"Yüksek sıcaklıkta","type":"multiple choice","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"ltwq4vke","question":"Yangın A2: Yangının yayılmasını önlemek için hangi ortam daha uygun olacaktır?","answerOptions":["Açık ve rüzgarsız","Nemli ve serin","Havalandırması iyi olan","Düşük irtifalı ve yağışlı"],"answer":"Nemli ve serin","type":"multiple choice","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"ltwq4vnp","question":"Yangın A3: Yangın söndürücü tüpün işlevini hangisi en iyi tanımlar?","answerOptions":["Yüksek basınçlı su püskürtür","Kimyasal madde sıkarak ateşi söndürür","Koruyucu bir gaz püskürtür","Soğuk buhar oluşturarak ateşi bastırır"],"answer":"Kimyasal madde sıkarak ateşi söndürür","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"ltwq4upt","question":"Yangın A4: Alevlerin yayılmasını engelleyen yangın perdesi ne yapılır?","answerOptions":["Yüksek ısıya dayanıklı malzemelerle","Ses yalıtımı için kullanılan","Aydınlatma amacıyla asılan","Dekoratif amaçlı kullanılan"],"answer":"Yüksek ısıya dayanıklı malzemelerle","type":"multiple choice","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"ltwq4qw4","question":"Yangın A5: Hangi durumda yangın ilkeleri daha az etkilidir?","answerOptions":["Rüzgarın yönünün sabit olduğu yer","Yanıcı malzemelerin ısıya dayanıklı olduğu durum","Havadaki nem oranının yüksek olduğu çevre","Yangın güvenliğine önem veren işletmelerde"],"answer":"Yangın güvenliğine önem veren işletmelerde","type":"multiple choice","hardness":"easy","marksWorth":1},{"id":"ltwq4so6","question":"Yangın A6: Yangın söndürme cihazları genellikle hangi alanlarda bulunur?","answerOptions":null,"answer":null,"type":"fill in the blank","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"ltwq4sx9","question":"Yangın A7: Yangın başlangıcında ilk yapılması gereken adım hangisidir?","answerOptions":["Çevreyi uyararak haberdar etmek","Su ile söndürme çalışmalarına başlamak","Yangın alarmını çalıştırmak","Duman maskesi takmak"],"answer":"Yangın alarmını çalıştırmak","type":"multiple choice","hardness":"hard","marksWorth":1},{"id":"ltwq4u22","question":"Yangın A8: Yangın sırasında asansör kullanmak güvenli midir?","answerOptions":["Evet","Hayır"],"answer":"Hayır","type":"true and false","hardness":"medium","marksWorth":1},{"id":"ltwq4qwb","question":"Yangın A9: Yangın çıkış kapıları genellikle kilitli olmalıdır.","answerOptions":["Doğru","Yanlış"],"answer":"Yanlış","type":"true and false","hardness":"easy","marksWorth":1},{"id":"ltwq4q6w","question":"Yangın A10: Yangın tüpü kullanırken sadece alevlere doğrultulmalıdır.","answerOptions":["Doğru","Yanlış"],"answer":"Yanlış","type":"true and false","hardness":"hard","marksWorth":1}]